\documentclass[../monografia.tex]{subfiles}
\graphicspath{ {images/}{../images/}{../../images/} }

% ---
% RESUMOS
% ---

\begin{document}

    \clearpage

    {\centering   
        \chapterNoPageBreakStart{Resumo}
    }
     A utilização de sistemas autônomos está aumentando tanto em número de dispositivos quanto em número de aplicações. Esses sistemas, quando projetados com um propósito específico e capazes de realizar processamento de hardware, são classificados como sistemas embarcados. Nesse âmbito, a realização de testes para averiguar a execução, segurança e confiabilidade do sistema, de forma a garantir a exata integração entre o software implementado e o sistema físico, é de extrema importância. Para evitar a dependência da eletrônica do dispositivo, a implementação de um sistema simulado para validação do software é útil e necessária. Utilizando o QEMU para emulação de hardware e o Gazebo para simulação do ambiente real, este projeto busca desenvolver a possibilidade de testar e validar o software de um sistema embarcado sem a necessidade de qualquer componente eletrônico.
    
     \textbf{Palavras-chave}: sistemas embarcados. robótica. QEMU. Gazebo. simulação.
        
    \clearpage
    
    {\centering   
        \chapterNoPageBreakStart{Abstract}
    }
    \hspace{1cm} The usage of autonomous devices is growing in number of devices and applications. For having a specific purpose with hardware processing execution, it is classified as an embedded system. In this scope, the realization of all tests to determine the execution, safety and reliability of the system, to guarantee the exact integration between the physical environment  and the implemented software, are of extreme importance. To avoid the dependency to the electronics, the implementation of a simulated system to validate the software is useful and necessary.With the using of QEMU for hardware emulation and Gazebo to simulate the environment, the project looks for a way to develop and have a full first trial test of an embedded system without needing the presence of any electronic component.

   \vspace{\onelineskip}
 
   \noindent 
   \textbf{Keywords}: embedded systems. robotics. QEMU. Gazebo. simulation.
\end{document}